\section{Datentypen}

%\begin{frame}{Datentypen}
%	\textbf{Definition}
%	\begin{itemize}
%		\item Menge gleichartiger {Werte}
%		\item Darauf definierte {Operationen}
%	\end{itemize}
%
%	\textbf{Java}
%	\begin{itemize}
%		\item primitive Datentypen
%		\item Klassen
%	\end{itemize}
%\end{frame}

\subsection{Primitive Datentypen}
\begin{frame}{Primitive Datentypen}
	\begin{tabular}{|l|c|r|}
		\hline
		Typ                  & Erklärung             & Beispiel \\
		\hline
		\java{byte}    & 8-Bit Ganzzahl        & \java{17}              \\
		\java{short}   & 16-Bit Ganzzahl       & \java{1134}            \\
		\java{int}     & 32-Bit Ganzzahl       & \java{1002435}         \\
		\java{long}    & 64-Bit Ganzzahl       & \java{3738265839L}     \\
		\java{float}   & 32-Bit Gleitkommazahl & \java{3.14f, 2f}       \\
		\java{double}  & 64-Bit Gleitkommazahl & \java{3.14, 6.02E23}   \\
		\java{boolean} & Wahrheitswert         & \java{true, false} \\
		\java{char}    & Zeichen               & 'A', '1', '{\bs}u0000' \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{frame}

%\begin{frame}{Wertebereiche}
%	\begin{tabular}{|l|r|r|}
%		\hline
%		Typ & Minimum & Maximum \\
%		\hline
%		\java{byte}   &     $-128$ &     $127$ \\
%		\java{short}  & $-32768$ & $32767$ \\
%		\java{int}    & $-2.147.483.648$ & $2.147.483.647$\\
%		\java{long}   & $-9.223.372.036.854.775.808$ & $9.223.372.036.854.775.807$ 	\\
%		\java{float}  & $-3.402823466\cdot10^{38}$ & $3.402823466\cdot10^{38}$ \\ %$1.175494351\cdot10^{-38}$
%		\java{double} & $-1.7976931348623157\cdot10^{308}$ & $1.7976931348623157\cdot10^{308}$\\
%		\hline
%	\end{tabular}
%	\begin{block}{Vorzeichen}
%		Java kennt nur vorzeichenbehaftete Datentypen für Zahlen. Es gibt aber Hilfsklassen, mit speziellen Methoden für vorzeichenlose Operationen. 
%	\end{block}
%\end{frame}

%\subsection{Gleitkommazahlen}
%\begin{frame}{Gleitkommazahlen}
%	\begin{itemize}
%		\item Notation (Literale mit 'f' sind float-Werte)
%		\begin{itemize}
%			\item 1.23456[f]
%			\item 123456[f]
%			\item 1.2E34[f] ($= 1.2\cdot10^{34}$)
%			\item 1.2e34[f] ($= 1.2\cdot10^{34}$)
%		\end{itemize}
%		\item Interne Speicherung: Vorzeichen (V), Exponent (EXP), Mantisse (M)
%		\begin{itemize}
%			\item $x = (-1)^{V}\cdot{}M\cdot{}2^{EXP}$
%		\end{itemize}
%		\item Spezielle Werte:
%		\begin{itemize}
%			\item $\pm0.0$
%			\item NaN, $\pm\infty$
%		\end{itemize}
%		\item \textbf{Keine} exakten Zahlen: Rundungsfehler beachten
%	\end{itemize}
%	\begin{alertblock}{Gleitkommazahlen Vergleichen: niemals mit ==}
%		Vergleiche Abstand (z.B. \java{static final double EPSILON = 1E-6}): \\
%		\java{boolean match = Math.abs(a - b) < EPSILON}
%	\end{alertblock}
%\end{frame}
%
%\subsection{Zeichen}
%
%\begin{frame}{Zeichen}
%	\begin{itemize}
%		\item Literale in Apostrophen eingeschlossen
%		\item immer genau ein einzelnes Zeichen zwischen '\bs{}u0000' und '\bs{}uFFFF'
%		\item Spezielle Escape-Sequenzen (unvollständig):
%		\begin{itemize}
%			\item \java{'\''} $\longrightarrow$ ' (Apostroph)
%			\item \java{'\"'} $\longrightarrow$ " (Anführungszeichen oben, gleichwertig zu '"')
%			\item \texttt{'\bs{}n'} $\longrightarrow$ Zeilenumbruch
%			\item \java{'\\'} $\longrightarrow$ \ (Backslash, Rückstrich)
%			\item \texttt{'\bs{}uABCD'} $\longrightarrow$ Beliebiges Unicodezeichen nach Nummer
%		\end{itemize}
%		\item Ganzzahloperationen anwendbar mit Standardoperatoren
%	\end{itemize}
%\end{frame}

\subsection{String}
\begin{frame}{Strings}
	\begin{itemize}
		\item Datentyp für Zeichenkette
		\item Klasse des Java-Sprachstandard: \java{java.lang.String}
%		\item Zeichenkettenliterale durch \texttt{"} abgegrenzt:
%		\begin{itemize}
%			\item \java{String a = "Hallo Welt!";}
%			\item \java{String b = "\begin{document}\n\end{document}";}
%			\item \java{String c = "\u2200x\u2203y:x>y";} ($\forall{x}\exists{y}:x>y$)
%		\end{itemize}
%		\item Konkatenation (Zeichenketten zusammenfügen):
%		\begin{itemize}
%			\item \java{String res = "Hello" + " World";}
%			\item \java{String hw  = res + '!'; //Beachte: '!' ist ein char!}
%		\end{itemize}
%		\item Escapesequenzen wie bei einzelnen Zeichen
		\item Strings als Klassen haben viele nützliche Methoden:
		\begin{itemize}
			\item \java{String.charAt, String.indexOf, String.isEmpty, etc.}
		\end{itemize}
    \item Umwandlung zu String: \java{Stirng.valueOf(x)}
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Aufzählungen}
\begin{frame}{Aufzählungen: \java{enum}}
	\begin{itemize}
		\item Benutzerdefinierte konstante Werte
		\item Verwendet um genau eine kleine abgegrenzte Menge von Konstanten darzustellen
		\item Beispiel:
		\begin{itemize}
			\item \java{enum Orientation {NORTH, SOUTH, EAST, WEST}}
			\item \java{Orientation o = Orientation.NORHT;}
		\end{itemize}
		\item Konvention: Konstanten werden in BLOCKBUCHSTABEN geschrieben
	\end{itemize}
\end{frame}

